兄弟爬山 各自修行 勇武x和理非合作模式

先講句難聽真心話，喺香港想單純靠勇武逼政府下台隨時食💩，想單純靠一次兩次過百萬人遊行就想政府收皮都一樣隨時食💩。

香港唔係美國俄羅斯全民皆兵或者有武器喺手，香港唔係被一個有自決能力嘅民主政府管治，上面仲有個強國壓住，主動勇武開拖唔容易凝聚民心，能力裝備亦都存異，而且抗爭成本奇高。（只要一被拉就隨時消失幾年，好蝕底。）

勇武嘅力量最安全嘅用法（勇武都需要安全，求吓大家照顧好自己）係support和理非嘅種種合法集會，當合法集會嘅空間受阻（例如固意唔開馬路，示威區容納唔到本來人數，警察惡意阻撓，無理執法等等），都係勇武出手嘅最好時機。 只有背後有大批和理非撐住，先加強到勇武派嘅安全系數。 無咗勇武，和理非嘅合法抗爭途徑會被不斷打壓；無咗和理非，勇武嘅訴求表達唔到出去。

兩者嘅共生關係最好用魚蛋革命同612包圍立法會比較嚟睇。 魚蛋當日參與民眾最高峰期有700人，最終90個義士被捕。612包圍立法會，參與人數數以萬計，結果目前32個義士被捕，當中15個牽涉較嚴重控罪，相信係走得比較前嘅義士，而另外17個基本上只係行過路過被交數捉走。

和理非需要勇武喺前線擋，勇武一樣依賴和理非喺後面撐，雙方一個都不能少。

可能有人覺得百萬遊行一次二百萬遊行又一次，點解好似未見到有咩成效，可能會灰心絕望好想行動升級。 但仔細諗一諗，香港as一個七百萬人口城市，2018年選民登記數目有三百八十萬人，但係2016年立法會投票人數只有二百二十萬人。 就算616遊行當日削一半預得一半人會投泛民＆反建制陣營，都足以嚇死班pk保皇黨。如果唔係為咗下年選票，保皇黨本來就夠票可以隨時開會格硬過埋二讀三讀。 而家割席割得咁徹底就係因為有個2020年立法會選舉嘅客觀事實擺喺眼前。 所以選民登記係目前另一條重要戰線， 拉得一票得一票，與其散播議會無用論，不如諗下目前有咩人值得／想捧上立法會。

另外，附近有個叫南韓嘅國家相信大家都好熟，2016年因為反對總統貪污＆其閨密干政，示威者喺首爾連續遊行咗足足12個星期，當中有4次遊行人數過百萬。一個民選總統嘅民主國家都要搞咁耐先見到成效，其實香港人真係唔好亦都唔需要心急。

我地可能起步遲，行得慢，但係我地叻在學得快，唔怕輸。面對住一個豬頭政府，出名醒目嘅香港人無可能會輸。

加油。